《**Triangler**》(三角愛戀)（[トライアングラー](../Page/jp:トライアングラー.md "wikilink")）為[日本女性歌手](../Page/日本.md "wikilink")、聲優[坂本真绫的第十五张单曲](../Page/坂本真绫.md "wikilink")，2008年4月23日由[Flying
DOG發售](../Page/Flying_DOG.md "wikilink")。

## 概要

  - [超时空要塞](../Page/超时空要塞.md "wikilink")25周年纪念作品，2008年4月电视动画[超时空要塞
    Frontier](../Page/超时空要塞_Frontier.md "wikilink")[片頭曲](../Page/片頭曲.md "wikilink")（OP），也是自2003年专辑[少年アリス](../Page/jp:少年アリス_\(坂本真綾のアルバム\).md "wikilink")，单曲[tune
    the
    rainbow以来](../Page/jp:tune_the_rainbow.md "wikilink")，坂本再次和[菅野洋子合作](../Page/菅野洋子.md "wikilink")。與坂本先前的歌比較起來音域較高，坂本本人則有「於[卡拉OK唱的時候特別暢快的的曲子](../Page/卡拉OK.md "wikilink")」如此的感想。
  - 曲名「Triangler」除了取自「坂本」、「菅野」、「超時空要塞
    Frontier」等三者的合作之意義外，同時也描繪著[超時空要塞系列共通主題](../Page/超時空要塞系列.md "wikilink")「[三角關係](../Page/三角關係.md "wikilink")」的曲子。
  - 除此之外，於動畫中的設定，本曲為電視劇「Triangler」的主題曲，電視劇的內容則為描寫超時空要塞的三角關係，坂本則以新進歌手及女演員的身分被註記為「サカモトマーヤ」。
  - 初回版限定，單曲將會封入秘密的編號及粉紅色的三角形。

## 公信榜表現

  - 本曲於該年度長時間熱銷而創下許多記錄。
  - [Oricon一周排行榜中](../Page/Oricon公信榜.md "wikilink")，獲得本人單曲排名記錄中的最高名次第三名，同時以聲優歌手身分進入公信榜前三名，則是繼[水樹奈奈](../Page/水樹奈奈.md "wikilink")(當時第二名)、[林原惠美](../Page/林原惠美.md "wikilink")(當時第三名)之後，第三位達成此記錄。而[超時空要塞系列音樂作品之中](../Page/超時空要塞系列.md "wikilink")，則是打破[飯島真理以](../Page/飯島真理.md "wikilink")「愛還記得嗎？」(愛・おぼえていますか)所獲得的記錄第七名。
  - 此曲發行第三週時，以「シェリル・ノーム starring May'n」名义發行該動畫的片尾曲和插曲「ダイアモンド
    クレバス／射手座☆午後九時 Don't be
    late」並獲得第三名，而寫下同部動畫的片頭及片尾曲同時擠入前十名的記錄。
  - 同時，[聲優以個人名義發行單曲能夠](../Page/聲優.md "wikilink")**連續四週**擠入公信榜前十名，成為公信榜史上的**初記錄**。
  - 個人方面，此曲成為坂本單曲初動最高銷量，同時在發行第五週時打破至今銷量最高單曲「[奇蹟之海](../Page/奇蹟之海.md "wikilink")」的記錄，並連續十一週進入公信榜前一百名。
  - [尼爾森SoundScan](../Page/尼爾森.md "wikilink")
    Japan則於單曲排行榜初登場即獲得第一名，同時也是自身目前最高名次。
  - 本曲同時也於第十三屆的「[動畫神戶](../Page/動畫神戶.md "wikilink")」獲得主題曲獎。

## 收录曲

1.  トライアングラー(Triangler)

      - 作詞：Gabriela Robin，作曲／編曲：[菅野洋子](../Page/菅野洋子.md "wikilink")
      - [每日放送](../Page/每日放送.md "wikilink")、[TBS系电视动画](../Page/東京放送.md "wikilink")[超时空要塞
        Frontier片头曲](../Page/超时空要塞_Frontier.md "wikilink")

2.    - 作詞：[坂本真绫](../Page/坂本真绫.md "wikilink")，作曲／編曲：[高田みち子](../Page/jp:高田みち子.md "wikilink")

3.  トライアングラー（Instrumental）

4.  ことみち（Instrumental）

## 关联项目

  - [菅野洋子](../Page/菅野洋子.md "wikilink")
  - [超时空要塞 Frontier](../Page/超时空要塞_Frontier.md "wikilink")

## 外部链接

  - Flying DOG上的介紹頁面
      - [特設網站](http://www.jvcmusic.co.jp/maaya/kazeyomi/album.html)
      - [初回限定盤](http://www.jvcmusic.co.jp/flyingdog/-/Discography/A008957/VTZL-8.html)
      - [通常盤](http://www.jvcmusic.co.jp/flyingdog/-/Discography/A008957/VTCL-60085.html)

[Category:每日放送動畫主題曲](../Category/每日放送動畫主題曲.md "wikilink")
[Category:2008年单曲](../Category/2008年单曲.md "wikilink")
[Category:坂本真绫单曲](../Category/坂本真绫单曲.md "wikilink")
[歌](../Category/超时空要塞.md "wikilink")